【又出招】777擬增公私營房屋比例至7:3 最快10月交代

林鄭指，若掌握好土地供應狀況，可考慮將公私營房屋比例由六四比，改為七三比，並透露會爭取在10月的施政報告交代。《蘋果》製圖

點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
WONDER
壹週刊
飲食男女
Ketchuper
主頁
即時
動新聞
日報
周刊
即時分類
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
WONDER
壹週刊
飲食男女
Ketchuper

【又出招】娥特擬增公私營房屋比例至7:3 最快10月交代
17分鐘前
即時要聞

林鄭指，若掌握好土地供應狀況，可考慮將公私營房屋比例由六四比，改為七三比，並透露會爭取在10月的施政報告交代。《蘋果》製圖

剛於周五公佈六項新房屋政策措施的特首林鄭月娥，7.1酒會後與部份傳媒會晤時重申，新房屋政策目的並非遏抑樓價，因為在自由經濟中遏抑價格是極端困難，如果要政府承諾將樓價遏至指定水平，是不切實際，指要有效遏抑樓價最重要是土地供應，表示現時最慘是沒有土地，如果可以掌握好土地供應狀況，當局可考慮將公私營房屋比例由六四比，改為七三比，透露會爭取在10月的施政報告交代土地供應措施，強調政府將更多私樓土地，撥為發展公營房屋的方向清晰，將來首個綠置居項目，會是好的測試。

林鄭上周外訪歐洲後，突轉到北京，被問到是否中央擔心她在樓巿出招太辣要叫停，林鄭指到北京只是談大灣區問題，並無中央官員指示她如何推行房屋政策，這方面她體會到中央尊重香港的高度自治，而透露曾經將這些揣測轉達港澳辦主任張曉明，對方一笑置之。

林鄭又提到，明白按揭成數會影響部份人置業，故港人首置盤的項目有按揭證券公司幫助，可提供九成按揭，但稱一旦放寬按揭成數，恐怕會在熾熱的私樓市場令樓價持續飆升。問及會否實施限購措施，她稱未必適合，以上屆政府推出的「港人港地」項目為例指，似乎未能協助港人買樓，但她也沒有完全落閘，強調不會完全不考慮限購的做法，最怕是「好心做壞事」，而她深信新房屋政策成效會立竿見影，預料更多人申請資助出售房屋，認為資助房屋售價下降能反映措施有成效。

無晒私人地
又要升了

新猩港人 全面進場

減少賣地收入 會唔會加稅架

快啲填海啦
14億人迫晒黎香港，大陸佬啲地起晒鬼城

正確，10成私地，班扑街地產商及炒家都只會令樓價年年升

只有大量居屋供應，並以超低價賣，由班私價炒家自己去炒到跳樓為止

一出招又升 快啲

而家搞到人工高過20k 既人已經要買私樓

只要政府真的有數字未來十年可增加大量居屋及用大特價出售

根本除炒家外冇人買5m-6m劏房

係就開商品服務稅
大家一齊share 先公平

有腦人都知增加十倍私樓地都冇用，因為地產商會有方法慢慢賣，炒家又幫手托

真係只俾2成地產商，4成公屋4成居屋，再大特價賣先有用

咁撚樣衰

施麗珊成功爭取新移民提早上公屋

中央俾左咩指令佢
可能又係八萬五

被問到是否中央擔心她在樓巿出招太辣要叫停-----大陸辣撚過香港幾倍啦

"新房屋政策目的並非遏抑樓價，因為在自由經濟中遏抑價格是極端困難，如果要政府承諾將樓價遏至指定水平，是不切實際，指要有效遏抑樓價最重要是土地供應，表示現時最慘是沒有土地，如果可以掌握好土地供應狀況，當局可考慮將公私營房屋比例由六四比，改為七三比"

又想引人支持填同開發郊野公屋。

誠哥:一早睇穿左共產黨玩哂 走得快好世界

source:

中共一貫套路。。。
搞完港獨派，就搞本地地產商，之後仲唔係原居民？

中共唔容許有任何團體或勢力可以同佢哋討價還價，準備全面回歸吧

人口問題
唔停殖民
無法解決

共產黨要全面係香港話哂事

以住地產商，牛屎佬係香港惡哂

到左今時今日，香港仲有邊個惡得過共產黨

狡兔死走狗烹，地產商，牛屎佬好快比共產黨搞

大灣區融合

應該全部公屋居屋都要住夠7年通常性定居先可以申請
新移民住唔夠7年又想r 屋住就掉佢上大灣區
即刻少一半人申請公屋居屋
冇錢生活返大陸住大屋喇屌你老母

昨日：陳帆稱無意改變公私營房屋六四比 今日：林鄭稱非不能調整

政府亂到咁 夠竟發生咩事

好明顯陳帆同佢老細無溝通啦

咪姐係陳匪根本唔知頭唔知路懶醒 俾777秒殺

反正地係佢，發展郊野公園同填海一般人吹佢脹咩

呢單野應該係呢幾日諗出黎 陳匪完全唔知情

強調政府將更多私樓土地，撥為發展公營房屋的方向清晰

姐係又要搶私樓地去起公屋始終都仲未敢郁囤地,棕地
777似係真係想行新加坡模式 由政府做最主要「發展商」 俾一般人正正常常咁買到樓
但香港人咁鐘意炒私樓 成日吹到私樓一定贏 講緊又起5-6年既事 受唔受真係未知之數

搞全民供樓?

到時個個家庭供二三十年，冇人出黎搞港獨，順便立埋廿三條

陳帆無意改變姐，林鄭有意改變咪得
不過唔覺得樓價會跌，反而會升

香港所有問題都係人口太多嘅問題

拎1千億地去起公屋 點解唔拎去賠錢收新界地
塊地點都大過個9幅啦

不嬲共匪信唔過，天真仲相信共匪多數係左膠

直接沒收啦，仲會賠錢收地

貴賣私樓地
跟住拎筆錢去收哂D棕地

唔肯賣既你將條路改做唔比貨車入佢咪迫住賣比你囉

公，居屋跌價

私樓狂升

其實好多物流倉都係農地黎 佢地1個月收60-100萬租 到時比地政捉到既咪拖下年幾2年 跟住先拆左佢

天水圍個邊大把地 應該直接收哂佢起樓

應該1成公屋 7成居屋 2成私樓
起咁多公屋D人一到18歲就出黎排公屋 你起幾多都唔夠啦
跟住居屋10年內不能轉手

私樓咪由佢地班人自己慢慢圍內炒起

我愛林鄭

垃圾會過到先算啦
過到我都退休啦

689 噤多年都講過好多次

你唔係仲相信777 真係會落手做到？

最多一年多幾百個 上下新聞咪算

係香港，一係搵兩萬，一係搵六萬以上，中間個啲食得屎